[前言不對後語]中央強調實質任命權 曾鈺成:可能不任命曾俊華

行政長官選舉餘下最後一周，早前引述中央官員「今屆不再欽點(特首候選人)」的前立法會主席曾鈺成，接受有線新聞專訪時稱，若曾俊華當選，不能排除中央不會任命曾俊華。

曾鈺成去年6月接受有線電視採訪時，引述一名主管港澳事務官員的中央官員稱，「無論(今屆)有沒有普選，我們都不會由中央去指定」。但在最新訪問中，曾鈺成稱，近期又聽到另一種說法，認為如果不欽點，始終都不能避免建制派陣營分裂，「最後打餐懵、選完之後大家能否冰釋前嫌和好如初？」，他提出以此思路，中央認為與其如此分裂，不如先說好(支持人選)。

被問到是否相信若曾俊華當選、中央不會任命，「我不知道、你不能排除這可能性，否則(中央官員)便毋須強調這是實質任命權」，他表示假如「有一(候選)人、中央覺得是99分的，如果大家選出此人，中央想都不用想便會任命；而另一人只是70分，如果大家篩走那99的、讓70分的人當選，我(中央)難以任命、可能是這樣」

曾鈺成提到，在其他地方的選舉，誰人勝出，輸的一方會立即祝賀他，然後呼籲大家一起團結支持勝出的人，但曾鈺成稱「可能我們未達到這水平」。

行政長官候選人包括曾俊華、林鄭月娥、胡國興。

老鼠成你之前好似唔係咁講

新年前明明係咁講

曾鈺成：京不任命可能小

淋病訓係度都贏 唔洗諗會唔會任命薯片